<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Гидрошок</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Гидро</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56х45 SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7.62x54R 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7.62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 Parabellum</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Colt M1911, SIG-Sauer P220 и HK USP. Свинцовый сердечник, цельнооболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый «Гидрошок» - патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Colt M1911, SIG-Sauer P220 и HK USP. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью 6.2 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, Winchester 1300, SPAS-12 и обреза. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Патрон с оперённой пулей, стабилизирующейся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, Winchester 1300, SPAS-12 и обреза. Увеличенные дальность и бронебойность. Эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, Winchester 1300, SPAS-12 и обреза. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов AКС-74, АКС-74У, AH-94. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У, AH-94. Стальной незакалённый сердечник, цельнооболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для штурмовых винтовок L85A2, LR-300, SIG SG-550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках L85A2, LR-300, SIG SG-550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД и СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон для снайперских винтовок СВД и СВУ. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Для снайперских винтовок СВД и СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12. Стальной незакалённый сердечник, цельнооболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12. За счёт более высокой начальной скорости пули и улучшенного сердечника намного эффективнее обычного патрона. Более выраженный бронебойный эффект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолета Walther P99 и пистолета-пулемёта HK MP5. Цельнооболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолета Walther P99 и пистолета-пулемёта HK MP5. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов «Гроза», «Вал» и специальной снайперской винтовки «Винторез». Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов «Гроза», «Вал» и специальной снайперской винтовки «Винторез». Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов «Гроза», «Вал» и специальной снайперской винтовки «Винторез». Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми поражающими элементами в магазине для гаусс-винтовки. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта М203 (винтовки LR-300, SIG SG-550) и для интегрированного гранатомёта в FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр», интегрированного подствольника у «Грозы» и револьверного гранатомёта РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр», интегрированного подствольника у «Грозы» и револьверного гранатомёта РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Образец 1994 года на базе системы Калашникова. Был разработан в качестве замены устаревшему AK-74. В «Абакане» подвижны не только внутренние механизмы, но и ствол, что позволяет снизить отдачу, тем самым значительно повысив точность боя.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39,\n бронебойный 5.45x39 БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат, снабжённый модифицированным оптическим прицелом для ведения снайперского огня. Вмонтированная в корпус оптика обладает большей кратностью, чем стандартные прицелы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Данный автомат снабжён интегрированным подствольным гранатомётом, что делает эту модель ещё более универсальным оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт для автоматов, используемых в странах Варшавского договора.\n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомёт для винтовок НАТО.\n Боеприпасы: гранаты M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление, так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Эффективный глушитель, собранный в Зоне какими-то умельцами. С ним в комплекте идёт набор переходников под оружие любого калибра.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат Калашникова складной образца 1974 года под патрон 5.45x39. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39,\n бронебойный 5.45x39 БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Модифицированный затворный механизм увеличивает скорость стрельбы. Обладает лучшей по сравнению с базовой моделью точностью боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе АКС-74У (укороченный) близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки: малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.\n Боеприпасы:\n обычный 5.45x39,\n бронебойный 5.45x39 БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Модифицированный автомат. Снабжён неснимаемым глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярен и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 Parabellum,\n улучшенный 9х19 PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обрез охотничьего ружья. Значительно компактней и легче обычной двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Оружие наёмных убийц. Старый добрый надёжный «Кольт», снабжённый неснимаемым глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Классический автоматический «Кольт», с честью прошедший все вооружённые конфликты 20-го века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Настоящая пушка для настоящих героев. Большая, тяжёлая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, всё-таки не каждый день охотишься на слона.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>И без того мощный пистолет переработан под патрон 9х39. Поистине убийственная штука для ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс со встроенным оптическим прицелом и 40-миллиметровым гранатомётом.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 SS109,\n бронебойный 5.56x45 АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМ. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен.\n Боеприпасы:\n основной 9х18,\n улучшенный 9х18 ПММ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Экспериментальный прототип пистолета Форт-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия: лёгкого, надёжного и эргономичного.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 SS109,\n бронебойный 5.56x45 АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у гаусс-пушки относительно невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.\n Боеприпасы: 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс, очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. «Грозу» очень любят военные сталкеры.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 СП-6,\n cнайперский 9х39 СП-5,\n для подствольника: гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25Р.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Данный ствол - отличная работа одного из сталкеров-умельцев, которому удалось переделать винтовку под более распространённый патрон 5.45 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>«Browning» заслуженно считается одним из лучших пистолетов 20-го века. Надёжный, мощный, с хорошей кучностью стрельбы. Ёмкость магазина 13 патронов.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 Parabellum,\n улучшенный 9х19 PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий нож.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После того, как эта винтовка была заменена армией Великобритании на немецкую HK G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 является штатный оптический прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность стрельбы резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 SS109,\n бронебойный 5.56x45 АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>С помощью нескольких модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Оружие снабжено интегрированным глушителем. Многие детали заменены на более лёгкие аналоги, что существенно уменьшает вес оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает «лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров». Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу, данное оружие отличается высокой точностью стрельбы, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает его не всегда пригодным для использования в сложных полевых условиях.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 SS109,\n бронебойный 5.56x45 АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Модификация штурмового оружия под стрельбу одиночными выстрелами. Предполагалось, что она будет использоваться, как дешёвый аналог снайперской винтовки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одно из самых лучших в классе пистолетов-пулемётов оружие. В течение последних десятилетий 20-го века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 Parabellum,\n улучшенный 9х19 PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Лёгкий, компактный, а теперь ещё и переделанный под распространённый патрон, этот пистолет-пулемёт является настоящей находкой для начинающих сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Модификация базовой модели. Добавлен неснимаемый глушитель.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пистолет с интегрированным глушителем, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен.\n Боеприпасы:\n основной 9х18,\n улучшенный 9х18 ПММ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Наиболее распространённый в Зоне пистолет, наследие советской эпохи. Достаточно надёжный и дешёвый, отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной точности стрельбы. Основное оружие сталкера-новичка.\n Боеприпасы:\n основной 9х18,\n улучшенный 9х18 ПММ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомёт револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности, при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.\n Боеприпасы:\n граната ВОГ-25,\n граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Модификация револьверного гранатомёта. Данная модель приспособлена для ведения огня гранатами западного образца.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим.\n Боеприпасы: ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Оружие создавалось для ведения боёв в условиях города. Чтобы облегчить вес, были убраны или заменены некоторые компоненты. В результате на оружие больше нельзя повесить прицел и подствольный гранатомёт. Зато и вес снизился почти вдвое.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Модификация для ведения снайперского огня. Оружие снабжено неснимаемым оптическим прицелом повышенной кратности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы. Вторым плюсом является использование мощного «кольтовского» патрона.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна из относительно новых швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5.56x45 SS109. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия помогли ему быстро завоевать самую широкую популярность.\n Боеприпасы:\n обычный 5.56x45 SS109,\n бронебойный 5.56x45 АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружьё SPAS-12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения. С другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Модифицированный на улучшение кучности этот SPAS-12 плохо подходит для стрельбы дробью вблизи, зато идеально для стрельбы пулями на большие расстояния.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка Драгунова. Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя, как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки «Долг».\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 БП,\n снайперский 7.62x54 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Модифицирована оптика, за счёт чего возросла кратность увеличения. Улучшен баланс оружия, в результате уменьшена отдача. Многие детали заменены на более лёгкие аналоги, что существенно уменьшает вес.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Более современный вариант винтовки Драгунова, выполненный по компактной схеме «булл-пап». Очень хорош в дальних путешествиях по Зоне.\n Боеприпасы:\n обычный 7.62x54 7Н1,\n бронебойный 7.62x54 БП,\n снайперский 7.62x54 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Широко распространённое и ничем особым не примечательное охотничье ружьё-вертикалка.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солидный ствол. Немецкое качество и надёжность. Компактное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP Гидрошок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винторез», от которой отличается складным прикладом и более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 СП-6,\n cнайперский 9х39 СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>От базовой модели отличается возможностью добавлять оптический прицел ПСО-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Винтовка снайперская специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. С расстояния 400 метров пробивает большинство бронежилетов. Очень ценное оружие для сталкеров любого уровня.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 СП-6,\n cнайперский 9х39 СП-5.</text>
	</string>  
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью стрельбы, особенно в данном варианте, под патрон 9х19 Parabellum.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 Parabellum,\n улучшенный 9х19 PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Модификация пистолета для ведения огня боеприпасами калибра 9x18.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольное помповое ружьё американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модификация Winchester 1300. В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта «Грави», ориентированный таким образом, чтобы улучшать кучность и увеличивать скорость полёта пули.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN Browning High-Power</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>HK USP</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АН-94 «Снайперский»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АН-94 «Штурмовой»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>АКС-74 «Скорострельный»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74УБ «Спецназ»</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез двустволки</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt M1911 «Бесшумный»</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Desert Eagle 9х39</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Форт-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>OЦ-14 «Гроза» 5.45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2 «Баланс»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85A2 «Облегчённая»</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300 «Снайперская»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP-5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP-5 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP-5 «Беcшумный»</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 М209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG SG-550 «Облегчённый»</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG SG-550 «Снайперский»</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG-550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS-12 «Нарезной»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД «Дальнобойщик»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>АС «Вал» «Снайперский»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>  
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther P99 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="fuelcan">
		<text>Газовый баллон</text>
	</string>
	<string id="bomba">
		<text>Взрывоопасный резервуар</text>
	</string>
	<string id="bochka">
		<text>Цистерна с топливом</text>
	</string>
	<string id="kanistra">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="dinamito">
		<text>Ящик с динамитом</text>
	</string> 
	<string id="enc_explosive_bomba">
		<text>Отличное средство для уничтожения противника на расстоянии. Прострелив эту штуковину, можно устроить настоящий мини-апокалипсис в радиусе восьми метров.</text>
	</string>
	<string id="wpn-winchester_m1">
		<text>Боевой винчестер</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>«Винторез» Сергея Тихого</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>«Винторез» с дарственной надписью от некоего сталкера Сергея Тихого. Никто в Зоне не помнит ничего о происхождении данного оружия, видимо, его настоящий хозяин давно мёртв. Удивительное свойство этой винтовки в том, что её пули летят с большей скоростью по более прямой траектории.</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220_m1">
		<text>SIG-Sauer P220м</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220_m1">
		<text>Экспериментальный прототип пистолета SIG-Sauer P220. Увеличена ёмкость магазина.</text>
	</string>
</string_table>
